點解大陸呢年經歷咗武漢肺炎、水災、蝗禍、邊境衝突呢一大堆問題，但個經濟仲未冧？

有冇人一齊9up吓，預測吓2021年大陸經濟咩環境？

冧咩，一半人口窮到仆街個國家都冇事啦
分分鐘𠵱個國家冇嘢食餓死人啲人都覺得政府係冇問題嘅

爆升

解決左班拖累經濟既窮人
結果就係影響細到忽略不計

你講呢D災難只係會影響到年收入1000美金以人蟻民
佢地本身就咩都無,甚至唔被當成經濟系統既一部分

因為大把人可以犧牲
成個國家由六億底層勞力支撐，可以用完即棄，上層想唔發達都難
冧的只會係最底層果班人，三和大神而家都係爭工作

所以最近一堆人偷渡去越南

埃塞俄比亞都好窮， 一樣無事。

個班蟻民己被集體處決/入集中營.

北京都要擺地攤. 但未死得.

2021
- 數字貨幣全國實行
- 內循環 應該暫時保到經濟，但出現通縮
- 因為出唔到國，資金流走唔到，人仔應該仲幾穩 tim
利申： 鳩UP

因為連燈仔確信支爆

但之前恆大欠債單嘢，中共要撲水救火，應該燒著唔少有錢人……

仲有香港庫房頂住

因為支那經濟全部都係做假

一單半單, 未系統性崩潰. 有回血劍就得.

因為貪官床下底仲有好多錢

後面果三樣誇大左

支那肺炎佢地用強硬識封城
咪理佢殺哂班友定點 但咁封法一定傳得慢過其他國家
加上隻菌冇病徵居多 根本就唔嚴重

水災年年都有同八號波一樣

蝗蟲吹嚟吹去都唔覺有片 流料

邊境打爛仔交會影響到啲咩經濟？

結論係 支那死唔去

你只係用常人思維去諗野 你試下用大陸佬思維諗野 偷呃搶 都唔會有人反對 一層食下一層回血 爆乜

中共收得咁埋，好難講，但水災蝗禍哩D只系系個別省市發生，無影響到深圳上海嗰D大城市，中印沖突都系。武肺就大影響好多，湖北爆左第一波武肺之後中國經濟就差左。

大陸仲同美國買緊豬肉啊粟米啊，應該只做到細規模嘅內循環。

延伸閱讀

就算死80%人都多人過日韓台...

封鎖資金外流，印錢印錢再印錢，用資產泡沫頂住

不嬲咁窮。死咗d窮韭菜反而經濟更好

身邊d朋友（香港）己經有幾個失業，反而識大陸果邊d人暫時個個生活都好風光。
我都好想睇我認識o既大陸人仆街，但暫時都好難....工廠單都多返好多

係都歐洲死先

變咗三和戰神啦

死左大部份老人，政府唔洗俾養老金，慳返醫療開支。所以有得升

最低賤既奴才dna令佢地唔會作反,有草食都唔會爆

死一半人好 充晒啲家産又養少一半人

死極都大把人
無限金錢 喺banking system加堆0就又多左幾十個億

點解咁講？

肺炎+失業 > 增加社會醫療/福利/救濟開支 >
拖冧歐洲？

屌又買馬蟻金服,又買ibond, 幫支那續命

on9港人

只要有泥有草食 佢哋生命力勁撚過小強

你睇下中國而家吸緊幾多外資入黎
就知你d擔心係多鳩餘

就算係香港
都完全唔覺經濟有幾差
講到幾人失業又盛，出面仲係大把人消費
何況大陸一早控制哂疫情

所以好多外資仲想入中國, 睇死你中國咩到管, 要爆根本冇可能.

武漢肺炎 全球中招=相對壓力減少
水災、蝗禍 局部影響唔大
邊境衝突 :槍都未開過

呢d一向都要買
美國豆平過自己種
豬種要買
生幾代就玩完

上yt睇財經冷眼

嘩呢個channel條條片都廿幾分鐘，有冇邊幾條片最值得睇？

我睇緊1條講大陸地產樓市嘅。

內容簡介 何清漣，以《中國的陷阱》轟動全球的著名學者， 再次悲哀、無奈做出預測！ 中共政權在10-20年不會崩潰，但， 中國社會卻將長期處於「潰而不崩」狀態。 這個過程是中共透支中國未來以維持自身存在的過程 也是中國日漸衰敗的過程， 當然更是中國不斷向外部（尤其是港台）擴散負面影響力的過程。 中國的潰敗，和中共的不崩， 這個二分法，是台灣政界、商界必須理解的重點。 而潰敗的中國和不崩的中共，所對中国人和海外华人造成的影響是什麼， 更是無法迴避，不得不嚴肅面對。 這也是每一個中國人都應該認真思考的一本重要著作， 特別是對於台灣人，即便你不想與中國大陸打交道，但它絕對要和你打交道。

佢今日有篇文講內循環

呢條問題等於問因航明明唔掂要炒幾千人，點解股價仲會升一樣

低端人口有啖粥水食都會當無事

真,身邊好多同事都匯錢去大陸做理財

聽連登仔講「大陸好唔掂、就黎支爆」，聽左十鳩幾年就知中共根本唔會爆

吓，唔驚有入冇出咩？

佢地會講我餓死 無野做 無屋住 無保障 係我應得嘅
關支共政府撚事？然後繼續fing緊紅旗唱紅歌

其實因為數據隱藏得好恐怖
肺炎期間gdp佢有得升，世界全跌

你唔好用兒登仔思維啦.
好多正規方法匯錢入大陸, 只要是正規方法, 大陸一定會比你匯走D錢(前是你是外藉或港澳台人士)

加埋地下錢莊, 資金出入大陸不是問題

死多啲人咪易搞啲

上少d連登啦.........

公安都減人工你話呢？

十億人窮到就死，兩億人勉強過得去，一億人仲有錢，咁你咪覺得未冧
人口多有佢屈機嘅地方

有香港呢部提款機中國點會塌？

學香港咁用樓市谷到個個發達
長遠有咩影響真係唔知

。

竟然識三和大神 高質連登仔

所咪咁多中資IPO囉最近

之前係Youtube見到有三和大神紀錄片，都幾發人深省。

如果真係攪得掂13億人既內循環，外圍經濟點壞都唔關中國事

北韓D人都未冧啦。

邊個質疑邊個就係漢奸 收美國佬錢搞事

都是美國的錯，川普的錯，西方列強看不得中國強大了，都在拆中國的台。

其實我都唔明, 大陸冧左對香港有乜好處
班兒登仔會搵多d?

完全感受唔到有幾差

似係暫時得旅遊業直接收皮...

消滅貧窮人口 拉高返個人均收入

窮嘅不嬲都窮開，有錢嘅只係損失少少未入肉

咁似香港個情況嘅…

文革死撚左咁多人都未冧
依啲小事啦

因為有連登燈力加持

6千人月薪冇1000都唔叫經濟差
我都唔知咩叫經濟差...

轉左用數碼支付賤民少左現金係手
有咩事d錢仲係共產手上
對政權唔會有太大影響

然後香港人望住嗰1億人
就話呢個國家真係好有錢
Goodest logic

因為一個政體穩唔穩定係有一種現象
大部分人都窮到仆街既時候
同埋大部分人都好撚有錢既時候
政權都係好穩定

乜大陸？只有支那

其實連登吹大左 支那以前俾國際封鎖咪仲生勾勾

食草都生存到何況而家有韭菜

一兩年其實只係歷史上嘅一點
當年清廷都廢咗好耐先收皮

其實連登仔係咪智障
望住買樓嗰少少人，同消費嗰啲人
就推論香港好有錢，經濟冇問題

又望住大陸幾個巨企，同買iPhone班友，就推論大陸好有錢

一個國家幾窮都有人唔太受影響
仲有人會發到災難財
睇經濟要睇整體
唔係睇有錢嗰啲黎推斷一個國家有冇錢

true

真係想知三和咩情況

之前串鳩啲支那網民 佢只會答佢條村過得好 唔知 唔信 唔關佢事
班友根本唔睇長遠利益 個個都自撚私 但又個個跳撚柒曬出嚟反民主
完全中曬支那人劣根性

數據都係假嘅
佢話GDP超美國都得
你都冇得考正

而家似歐美仆街先

好多人唔追求生活質素
有條命有兩餐食就ok

人地強國黎

講真大躍進仲慘都無事
只係要時間回下氣姐

612就黎冇錢啦

2008股災，由所有證明佢係要呢一刻就爆起，都要年幾兩年後先真係爆出黎

支那狗食草食蝙蝠都頂到幾年
支那一定無事

師兄睇得通透

你玩SIM用密技chok錢啲NPC知唔知

天選之國

但網購/外賣經濟好似幾旺吓。

唔好睇少華人儲錢既習慣
有起事上黎頂到好耐
但呢個就係中國之後最大問題
習近平玩鎖國內循環, 要推國內消費帶動經濟
但依家咁既時勢, D人更加唔會洗錢, D錢只會用係日常開支
跟住好易估到下一步, 支共印銀紙搞基建, 拆完又起
問題係咁樣放水, D人收埋舊錢唔會再拎返出黎, 唔會再中計買房地產
得一個結果就係通脹

因為香港人不嬲習慣咗生活質素處於世界既頂層
唔知咩係真正既捱窮
所以選擇性無視真正捱緊窮既人
眼裏面只有嗰d生活過得好，消費力強既人
叫佢地過下大陸收入低過一千人仔嗰班人既生活，我諗九成人寧願自殺
結論係其實香港人係太幸福
所以當呢個世界真正窮既人唔存在係好正常既事

成個經濟人為造出嚟
根本唔係自然而生點冧

呢個國家的確唔值得崇拜,但係1億人已經好多,美國全國都只係3億人
1億人既經濟體已經難以忽視,而且呢1億人下面重有13億兩腳經濟動物作為資產

無錯
有錢vs窮比例上唔需要好高，但個數目已經夠得人驚
況且任何一個社會都需要一堆窮鬼比有錢同中產既踩住，好正常

塘水滾塘魚
未死哂

十一月有野睇

底層經濟冧嘅話，冇人消費，啲大公司都係會冧
中國經濟其實已經冧緊，睇下恆大之前單嘢就知，不過共慘黨梗係唔會同你講啦

繼續保6

正解

中國死10億人夠美國亡國3次都重多人過美國
你話啲韭菜幾襟割

有名你叫，人民幣，真係有血有汗架

結果咪bias 左囉
用呢個眼光
非洲小國都有錢啦
唔識經濟學人講經濟
日日問香港唔係經濟差咩
真係on99

都有d醒既會識走佬，企係人地領土愛中國

因為有連燈

正規方法宜家都未必得
前排東莞一個親戚想匯款
匯落嚟香港俾個仔買樓
之後銀行話宜家唔可以外幣（港幣都係）
只可以匯人民幣
即係我親戚個外幣戶口等於俾佢凍結
除非你將所有錢換返人民幣先可以匯
佢幾個月前仲可以直接匯外幣

呢筆錢係咪正規匯入大陸先？仲有係咪外藉人士？
舊年大陸星展同我講，外藉人士匯外幣入來冇限制，只係換成人民幣有限制。
而且呢筆錢匯出去，都唔會有限制（只要有匯入記錄）

今年大陸親戚匯錢去澳洲比佢個仔讀書都冇問題wor

不過上2個月我仲用中銀快匯匯左幾十萬入大陸買理財，身邊同事都係咁做

已經算爆左啦
唔係點先算爆

死既都係班死窮撚

其實係得連登仔係度打j

因為班支那狗唔敢出聲
土共又大撚把垃圾公司落黎香港撈油水

因為中共已經率先實現可持續崩潰

農業現代化後 從來都無糧食不足依個問題
無錢買野食只係資源分配問題
窮者愈窮 富者愈富
今次武肺後更明顯

佢係想大陸匯嚟香港
老豆係大陸人個仔係香港人
用大陸中銀匯中銀過邊就咁答佢
佢係大陸中銀有外幣戶口入面有港幣

因為住喺入面啲奴隸唔覺得有問題

大躍進都無事啦， 而家小意思啦

係經濟銀紙只係數字
支那求其係個系統改啲數就得啦
反正冇人知真假

北韓同委內瑞拉都仲生勾勾係到，你話呢

死一半=人均gdp翻倍
經濟gogogo

你要諗下，14億人就算死一半人都仲有7億人

怕什麼？

因為中國係經濟強國

香港經濟點會唔差，出面有撚人消費啊，
早排香港仲玩緊間接宵禁，
日頭啲大商場已經冇乜人，
夜晚冇飯食更加冇人行，
飲食零售服務旅遊娛樂全部就跳樓咁，
其他行業都大把打工仔女由wfh變no pay leave

推

你幾耐無出過街

因為佢地唔會好似香港人咁鳩戴口罩

❤️

香港度度逼爆喎 你係平衡宇宙？

就係因為炒左人, 公司開支減少, 股市先利好

經濟好, 窮人無得益, 甚至通脹嚴重
經濟差, 窮人受影響, 因為面對減薪失業風險

我講緊”早排”啊，大半年仆咗街，
依家先多返人個經濟咪一樣差

對於中共黎講 呢d唔係最可怕

最可怕係出世率年年創新低，但同時愈來愈多人開始老

有左結論 再選擇性搵論證

Fake news

隨你點講，反正就係連登仔吹奏既都會死，踩到係地底泥既就扶搖直上事例多的是
拜登準備又變另一個經典事例

魚蛋論 我唔要你比返兩粒魚蛋我 我要你拎走佢果兩粒魚蛋

因為最有錢嗰批冇事

好多廢人唔係真心覺得民主自由人權咁重要
而係因為自身既廢, 想個世界陪佢一齊仆街
不過佢地既認知出咗好大問題

班人就算被人壓榨到死都仲有建設國家情懷要愛國，大家都唔可以人類角度去睇佢地，呢樣係吹佢地唔漲

6億人搵1000蚊以下＞6億人食樹皮

其他人冇影響

實印左銀紙

支持熱狗！支持牙達！支持國師！好人經濟！黃屍死全家！

冇公民意識 長期被洗腦嘅強國人點會覺得政府有問題，各種假數據頒布呃到人，內循環還可以都撐好耐

想做三等公民？

數據一定要睇其他國家

九成經濟掌握係5%人手上面

古代有災禍 有民變 民變成功左有部分人都唔知發生咩事
一百年前有災禍 有民變 其他地區有少少不滿都好容易爆埋出黎推冧政府 因為個政府無洗腦 亦無絕對能力控制資訊流動
一百年後既今日 就算有災難 有民變 都難以引起其他地方既不滿情緒指向政府 因為個政府已經成功洗哂啲人既腦 對資訊亦有絕對既控制權

因為你上得太多連登
成日話貿易戰做低支國，其實係七傷拳黎
我反而驚香港玩完

利申：大陸間廠上年賺多左一倍，武肺一路都有單

香港玩完最好啦 抖音仲要係香港上

銀紙是印出來。
石油伊朗、委拉大把
外匯管制。

因為連登仔一直曲線救國

都無人報新聞出黎，冧左你都唔知啦，個gdp 永遠係有5，6%底數，失業率幾多又唔知，企業大規模裁員會唔會好似國泰咁報出黎

如果經濟爆破可以令一個國家玩完，咁1929年美國應該亡左國

中國還中國，美國還美國；
2020還2020，1929還1929。

你話仲有乜好講

兒燈仔

吾爾開希 89 年已經講，個時都未有連登。

人地國家冇野食：屌政府，要政府開糧倉/要政府同同外國買糧食
中國人冇野食：咁我地就屈就下食草啦，哈哈哈哈哈哈哈

我講錯咗d咩？你不妨指正，我虛心受教。

條街仲有好多人鳩嗚，新樓盤又入爆表，經濟邊撚道差

你幫我答下佢

經濟爆破當然唔會令一個國家亡國啦,但美國會.

因為連登仔
愈反愈紅
愈呪愈好
愈撐愈衰

連登仔都未吹奏A股

因為其實好小事
但傳媒吸引人去睇就放好大
所以就好似活係平衡世界咁樣
好似連登同香港討論區咁
兩邊只有一種聲音

想用呢d argument呃自己呃到幾時？

點解仲係咁多多人覺得支爆就好似蘇聯咁解體呢？

重點係一億人所賺嘅錢夠唔夠14億人分先

食力嗰班已經運行緊plan B，支爆定唔爆已經對佢無影響，而家湧入嚟嘅熱錢都係投機為主，大家都當唱泥碼吸下水

對呢啲國家來講經濟金錢貨幣呢啲只係一對數字嚟嘅啫，究竟真係有幾多錢經濟有幾好根本唔會有人知，臭屎密冚

做雞 真正既黃色經濟圈

大陸根本唔窮,窮得個大陸廿幾三十年前?

是 連燈仔正常野唔推
成個夏天推埋三峽玩完post打飛機
結果而家咩柒都無

根本就係fake news

個6億人無錢姐
但餓唔死呀嘛
即係好似賓賓同阿差黎香港咁
搵個一萬幾千但鄉下已經夠買一大塊地起莊園住大屋
邊似香港咁3百呎樓仲要節衣縮食

窮左幾百年都仲有10幾億人
支那人生命悍如甲由

三峽post真係弱能智,又集氣又自high。真係睇到都肉能酸，果期直頭想賣account，唔來再做連登仔

因為用咗班窮人黎祭旗
依樣肯定係事實

其實而家同當年清朝無咩分別
幾年前睇個啲咩舌尖上的支那
內陸個堆農民
係窮鄉僻壤種下田養隻豬
再整下啲加工食物(豬紅/大餅/肉丸....)落城賣執下2，30蚊
無慾無求不求上進咁已經夠過活
近郊個啲鎮縣村有啲錢既
咪玩下淘寶美團做下小生意咁

大陸經濟問題唔係今年開始，只不過今年比較多負面因素。照表面睇，應該一早要爆，但係幾時爆，甚至唔爆根本無得預計。情況類似一個人今日失業，其他人無辦法預計到佢幾時會餓死，因為佢有積蓄，可以向親戚朋友借錢，甚至可以出去打劫搶野，咁就可以拖好多年都唔餓死。

呢張圖講得好中

歐洲難講
美國一定唔會

cctv會話係好事黎
民眾喜迎價格上升

多難興邦嘛，中國越多越強大了，好快成為世界老大哥

所以A股呢幾年唔上唔落

幾時連登要批鬥A股，就會升

連登仔好似討論美股 / 搶轉美金咁狂開post，咁應該係時候

結果登到美國真係有條水霸崩塌

你覺得冇事只係黨媒冇報

事實上上面依家一D都唔樂觀

5月開始已經出返晒街
不過港共有任務要整死香港
先係咁吹話3次爆發諗住用限聚令打擊香港經濟

大規模殺老都無人知啦
死個啲又唔係咩政要達官貴人
到時見太多老人咪又黎多次文革批鬥老人

連燈仔今鋪撐拜登喎

都有好多廢人以為自己唔係廢人
然後話人地係廢人

因為連登仔燈到冇事

咁撚假既反燈都信成班柒撚曬啦

因為你後面三個問題都係大紀元吹大
而連登仔信到十足
就好似連登仔唔信大陸已經settle好肺炎咁
老老柒柒公司有大陸業務嘅人都知
不過兒童台班友中學都未grad

民粹主義係覺得上層精英必定係仆街